基督教宣道會香港區聯會：施政者宜自省是否違公義，願政府暫緩修訂逃犯條例

繼浸信會聯會後，再有較少就政治事件發聲的基督教教派 — 宣道會 — 香港區聯會，發表聲明要求政府暫緩修訂逃犯條例。

宣道會香港區聯會的聲明指，「當行善者也懼怕政府之施政，施政者宜反躬自省是否已違公義原則。我們擔心政府朝向不聆聽民意、不尊重專業意見的方向走，破壞社會的和諧與穩定」，並祈求「上主感動特區政府官員及議員身為公僕，能虛心聆聽法律界以至不同界別的意見，了解其憂慮，實事求是，處理有關之爭議」，聲明指政府要避免因修例而帶來更多的法律漏洞，不公不義。「願政府給予市民大眾足夠的諮詢機會及時間，在未能得到社會共識前，暫緩有關修訂」。

聲明全文如下：

就香港特區政府修訂《逃犯條例》給予信徒的呼籲

基督教宣道會香港區聯會本於福音信仰，鼓勵信眾作鹽作光，關心香港社會。

近日香港特區政府提出修訂《逃犯條例》，引來各界高度關注，四月二十八日已有大批市民上街遊行反對有關修訂。我們相信「作官的原不是叫行善的懼怕，乃是叫作惡的懼怕。… 是神的用人，是伸冤的，刑罰那作惡的」（羅十三 3-4），按需要修訂法例，原是無可厚非。唯現時法律界、商界、宗教界等多個界別，按法制與經驗上的研判，提出質疑，皆非無根之憂慮。市民自發組成不同聯署反對修例，原是愛港、愛人、愛法治，追求公義與憐憫之表現，政府不宜一概否定之。當行善者也懼怕政府之施政，

施政者宜反躬自省是否已違公義原則。我們擔心政府朝向不聆聽民意、不尊重專業意見的方向走，破壞社會的和諧與穩定。

為此，我們有以下提醒：
1. 我們呼籲本會信徒，為香港社會和特區政府祈禱，願公義、公平、仁愛臨到這片土地，植根在香港的法治、法制中，好使我們可以敬虔、端正、平安無事地度日（提前二 1-2）。

2. 我們祈求，上主感動特區政府官員及議員身為公僕，能虛心聆聽法律界以至不同界別的意見，了解其憂慮，實事求是，處理有關之爭議，避免因修例而帶來更多的法律漏洞，不公不義。願政府給予市民大眾足夠的諮詢機會及時間，在未能得到社會共識前，暫緩有關修訂。

3. 我們認為，由於台灣政府已表示不會按修訂之《逃犯條例》，接受引渡之疑犯到台灣受審，故法例之修訂已無迫切性。祈願特區政府若要為死者伸張正義，應與台灣政府磋商對應是次的遣返安排，處理港人涉嫌在台灣殺人案。

4. 由於事件已釀成社會嚴重撕裂，民無信不立，我們祈求上主感動特區政府，謙卑尋求社會和諧，修補裂痕，使市民對一國兩制保持信心，共同建設香港。

基督教宣道會香港區聯會
2019 年 6 月 7 日

聖公會呢？

佛教道教都俾共產黨統戰哂。
教會好快成打擊對象。

天主教死咗去邊

估唔到宣道會都出聲

上帝必將用聖光消滅共匪魔鬼政權

錫安教會呢

今次真係關佢事

69又多一班基督徒行出嚟